<resources>
    <string name="app_name">DicodingSubmissionAndroidPemula</string>
    <string name="title">Title</string>
    <string name="detail">Detail</string>
    <string name="see_more">See More</string>
    <string name="about_me">About Me</string>
    <string name="juanda_esa_putra">Juanda Esa Putra</string>
    <string name="email">juandaesaputra@gmail.com</string>

    <string-array name="title">
        <item>Review Redmi Note 9</item>
        <item>Review Realme C11</item>
        <item>Review Realme Narzo</item>
        <item>Review Black Shark 3</item>
        <item>Huawei MatePad Pro Dirilis untuk Indonesia</item>
        <item>Apple iPhone SE 2020 Diumumkan</item>
        <item>Samsung Galaxy Tab S6 Lite Diumumkan</item>
        <item>Review vivo X50 Pro</item>
        <item>Review POCO F2 Pro</item>
        <item>Review Huawei Nova 7</item>
    </string-array>

    <string-array name="description">
        <item>
            Setelah membahas lengkap soal smartphone terbaru dari Xiaomi, Redmi Note 9 Pro, kini saatnya kita akan membahas versi lebih “murah” yaitu Redmi Note 9. Redmi Note 9 merupakan smartphone all-rounder terbaru dari Xiaomi yang berada di kelas midrange, di mana perangkat yang disebut sebagai “Quad Camera Hotshot” ini sekaligus menjadi penerus keluarga “legendaris” seri Redmi Note yang diposisikan di kelas harga terjangkau. Apa yang ditawarkan pada smartphone yang mengusung nama besar keluarga Redmi Note ini?\n\nRedmi Note 9 memiliki bodi utama bermaterial polikarbonat dengan lapisan Corning Gorilla Glass 5 pada bagian layarnya. Xiaomi sendiri menyebut desain smartphonenya tersebut sebagai “stylish, symmetrical design”. Untuk opsi warnanya, Redmi Note 9 memiliki tiga piihan warna yaitu Polar White yang kami uji kali ini, Midnight Grey, serta Forest Green.\n\nRedmi Note 9 ini memiliki dimensi 162.3 x 77.2 x 8.9 mm dan berbobor 199 gram. Bagian sisi kanannya merupakan tempat tombol Power dan Volume, sisi atasnya merupakan posisi IR Blaster dan microphone, sisi kiri terdapat SIM tray (non hybrid, 2 Nano SIM + microSD), dan bagian bawahnya merupakan posisi audio 3.5mm, microphone, USB Type-C, serta speaker.\n\nDi sisi depan bagian layar atasnya, terdapat earpiece yang terletak pada bezel atas layar dan kamera selfie berupa punch hole di area kiri atas layar. Sementara bagian belakang terdapat kamera utamanya dan sensor fingerperint.\n\nLayar utama dari Redmi Note 9 ini memiliki besar 6.53 inch Dot Display dengan resolusi Full HD+ (2340 x 1080 piksel dan rasio 19:5:9. Layarnya sendiri menggunakan panel IPS dengan color gamut 84% NTSC dan Brightness maksimal 450 nits. Layar dari Redmi Note 9 telah memiliki sertifikasi TUV Rheinland untuk low blue light mode
        </item>

        <item>
            Hari Selasa (30/6) kemarin, realme baru saja mengumumkan kehadiran smartphone kelas entry-level terbarunya, yaitu realme C11. Realme C11 ini sendiri merupakan pengganti dari realme C2 yang diluncurkan tahun lalu, sekitar Mei 2019. Menariknya, Indonesia merupakan pasar pertama yang mendapatkan penjualan realme C11 lebih dulu. Seperti apa kehebatannya?\n\nRealme C11 mengusung desain layar Mini Drop Full Screen dengan bodi belakang berdesain Geometric, bermaterial plastik yang memiliki tekstur, sehingga lebih nyaman digenggam dan minim dari bekas sidik jari. Untuk bingkai atau frame, realme C11 menggunakan material plastik juga.\n\nPerangkat ini memiliki dimensi keseluruhan 164.4 x 75.9 x 9.1mm, dengan bobot 196 gram. Realme C11 sendiri memiliki dua pilihan warna, yaitu Mint Green dan Pepper Grey. Dalam pengujian kali ini, kami mendapatkan pinjaman realme C11 yang berwarna Pepper Grey.\n\nUntuk konektornya, realme C11 memiliki tombol Power dan Volume di sisi kanan, slot SIM card (2 Nano SIM + 1 microSD card) untuk sisi kiri, sisi atas kosong dan sisi bawahnya terdapat port jack audio 3.5mm, mic, speaker mono, dan microUSB.\n\nUntuk sisi belakang, merupakan tempat untuk Dual Camera bersamaan dengan LED flash, serta terdapat logo realme. Sementara di sisi layar bagian atasnya, terdapat ear piece untuk menelepon dan kamera selfie.\n\nUntuk spesifikasi utamanya, realme C11 mengusung layar 6,5 inch resolusi HD+ 1600 x 720 piksel. Dapur pacunya menggunakan chipset MediaTek Helio G35 dengan fabrikasi 12nm yang menggunakan Cotex A53 2.3 GHz. Perangkat ini memiliki RAM 2 GB LPDDR4 dengan storage internal 32 GB, dan kapasitas baterai sebesar 5000mAh. Realme C11 ini juga memiliki varian RAM 3 GB storage 32 GB.
        </item>

        <item>
            Realme Indonesia baru saja mengumumkan kehadiran dari sejumlah smartphone terbarunya tidak lama ini, salah satunya yang berada di kelas menengah untuk para generasi muda masa kini, realme Narzo. Realme Narzo merupakan lini produk terbaru dari realme. Dibekali dengan SoC Mediatek G90T, Baterai 4300mAh, RAM 4GB, dan Storage 128GB, refresh rate layar 90Hz, membuat smartphone ini menjadi opsi yang sangat menarik di kelas 2 jutaan.\n\nTapi untuk pembahasan realme Narzo kali ini, akan sedikit berbeda dengan pembahasan gadget kami pada umumnya, karena kami akan melakukan komparasi perangkat ini dengan realme 6. Alasannya? Karena kedua perangkat ini memiliki spesifikasi yang hampir sama, jadi selain akan membahas soal realme Narzo, kami akan membandingkan perbedaannya dengan realme 6.\n\nSebagai informasi tambahan, realme Narzo yang hadir untuk Indonesia berbeda dengan yang hadir di India, di mana di India realme Narzo terdiri dari Narzo 10 dan Narzo 10A yang masing-masing menggunakan chipset Helio G80 dan Helio G70.
        </item>

        <item>
            Black Shark merilis smartphone gaming terbarunya di pertengahan 2020 ini. SoC Flagship Snapdragon 865, RAM 8GB, Shark Space 3.0, Master Touch 3.0, Layar Amoled 90Hz, dan 5G, akan membuat pengalaman bermain game di smartphone ini menjadi lebih menyenangkan, serta siap untuk masa depan.\n\nBlack Shark 3 memiliki desain Console Holding Symmetry, dengan pilihan warna Midnight Black yang hadir di meja pengujian kami kali ini. Bodi belakangnya memiliki material yang perpaduan antara glass dan metal, dan bingkai atau framenya bermaterial metal. Dimensinya sebesar 168,7 x 77,3 x 10,4 mm dengan bobot 222 gram.\n\nDi sisi kanan terdapat tombol Shark Space, tombol Power, dan microphone, sementara di sisi atas terdapat headphone jack 3.5mm. Untuk sisi kiri, terdapat slot SIM card dan tombol Volume, dan di sisi bawahnya terdapat port USB Type-C serta micrphone.\Kamera pada bagian belakang smartphone terdiri dari setup tiga buah kamera yang dilengkapi LED flash, logo Black Shark yang bisa diatur ingin menyala warna dan efek seperti apa, serta magnetic pin untuk menaruh magnetic wireless charging 14W yang dijual terpisah. Sementara di layar utamanya, terdapat kamera selfie dan front facing speaker.\n\n
        </item>

        <item>
            Pada hari Senin (5/4), Huawei Indonesia baru saja meluncurkan tiga perangkat barunya, termasuk produk tablet premiumnya, Huawei MatePad Pro.\n\nDengan bezel hanya 4,9mm yang tergolong tipis untuk sebuah tablet, Huawei MatePad Pro memiliki besar layar 19,8 inch IPS LCD beresolusi 2560 x 1600 pixel dan rasio screen-to-body 90%. Dapur pacunya sendiri menggunakan chipset Kirin 990 yang dipadukan RAM 6GB dan kapasitas storage internal 128GB yang bisa ditambahkan hingga 256GB menggunakan Nano Memory Card.\n\nKamera utamanya sendiri beresolusi 13MP sementara kamera selfie 8MP. Huawei MatePad Pro yang memiliki 4 pilihan warna ini didesain untuk bisa berfungsi sebagai laptop maupun tablet, yang telah dilengkapi dengan Huawei M-Pensil dan Keyboard. pensil Huawei-M memiliki tingkat Pressure Sensitivity 4096 yang memungkinkan pengguna untuk menulis hingga menggambar di layar tablet. Dan menariknya, pensil Huawei-M dapat diisi ulang secara wireless yang tinggal ditempatkan pada sisi atas tablet yang sekaligus magnet untuk menaruh pensilnya.\n\nUntuk daya tahan baterainya, Huawei MatePad Pro memiliki besar baterai 7250mAh dengan kecepatan pengisian daya menggunakan kabel hingga 15W dan pengisian secara wireless 7.5W, yang didukung dengan USB Type-C. Untuk OS, MatePad Pro menggunakan EMUI 10 berbasis Android 10, yang menggunakan Huawei App Gallery sebagai portal aplikasi utamanya.
        </item>

        <item>
            Baru saja Apple memperkenalkan varian terbaru dari iPhone SE terdahulunya, yang diberi nama iPhone SE 2020. Mengusung desain mirip dengan iPhone 8, tetapi dengan esensi iPhone SE terdahulu, iPhone SE 2020 ini hadir dengan layar kecil 4,7 inch dengan chipset dan kamera terkini.\n\nLayarnya berukuran 4,7 inch “Retina HD” IPS LCD ini dihadirkan bersama dengan dukungan True Tone dan Dolby Vision yang memungkinkan untuk mendukung konten dengan HDR10. Bezel yang mengelilingi layar tergolong tebal untuk ukuran smartphone masa kini, dengan masih memiliki “tombol” sensor fingerprint Touch ID pada bagian bawah layar yang dilapisi kristal safir.\n\nDapur pacunya menggunakan chipset A13 7nm yang sama seperti dimiliki oleh iPhone 11 Series, dengan kapasitas storage internal bervariasi mulai dari 64GB, 128GB, dan 256GB. Kamera utamanya menggunakan satu buah sensor yang beresolusi 12MP f/1.8 PDAF yang dilengkapi dengan OIS, Dual LED flash dan HDR. Kamera utamanya mampu merekam hingga kualitas 4K di 60fps. Sementara kamera selfie beresolusi 7MP f/2.2 yang dilengkapi dengan EIS untuk video-nya.\n\niPhone SE 2020 ini mendukung kecepatan charging hingga 18W, walau belum dijelaskan secara detil berapa besar baterai yang diusungnya. iPhone SE 2020 mendukung konektivitas Wi-Fi 6, LTE-A, serta dual SIM yang terdiri dari eSIM dan Nano SIM. Menariknya, iPhone SE 2020 memiliki sertifikasi IP67 yang membuatnya lebih tahan terhadap debu dan air hingga kedalaman 1 meter selamat 30 menit.
        </item>

        <item>
            Setelah sekitar tahun lalu, Samsung meluncurkan perangkat tablet terbarunya, Samsung Galaxy Tab S6, tidak lama ini pihaknya baru saja merilis versi lebih “rendah” dari perangkat tersebut yang disebut sebagai Samsung Galaxy Tab S6 Lite.\n\nTidak jauh berbeda dengan Galaxy Tab S6, Tab S6 Lite yang memiliki dua opsi warna Oxford Grey dan Agora Blue ini mengusung besar layar 10,4 inch jenis LED dengan resolusi FHD+. Kamera depan memiliki sensor beresolusi 5MP sementara kamera belakang beresolusi 8MP.\n\nTablet ini memiliki dimensi 244,5 x 154 x 3 mm, dengan bobot seberat 467 gram. Tablet ini sendiri tergolong cukup tipis dengan memiliki ketebalan 7mm.\n\nDapur pacunya sendiri menggunakan chipset Exynos 9611 octa-core 2.3GHz dengan RAM 4GB serta berkapasitas storage internal 64GB yang masih bisa diekspansi hingga 1TB menggunakan microSD card terpisah. Tablet ini memiliki besar baterai 7040mAh dengan klaim waktu standby mencapai 240 jam.\n\nSelain itu, Samsung Galaxy Tab S6 Lite memiliki jack audio 3.5mm, Bluetooth, built-in mic, USB 2.0, dan built-in speaker. Untuk versi ini, Tab S6 Lite hanya memiliki konektivitas WiFi tanpa bisa menampung SIM card. Kelengkapan paketnya sendiri termasuk di antaranya adapter kabel data USB Type-C dan S-Pen. Samsung tidak menyediakan book cover, di mana aksesoris ini dijual terpisah dari paket Tab S6 Lite.
        </item>

        <item>
            Vivo X50 Pro datang dengan desain yang disebut sebagai X-Class Design, yang tujuannya adalah menghadirkan perangkat teknologi canggih yang juga nyaman dipegang. Bodi belakang dari vivo X50 Pro terbuat dari material Glass dengan warna yang disebut sebagai Dual Tone Step.\n\nPerangkat yang memiliki opsi warna Alpha Grey ini memiliki tombol Power dan Volume Up &amp; Down pada sisi kanannya, dengan sisi atas terdapat microphone dan sisi kirinya kosong. Pada sisi bawahnya, terdapat tray SIM (Dual Nano SIM), microphone, USB Type-C, dan speaker utama. Sementara pada sisi depan yang merupakan posisi layar utama, terdapat earpiece yang terletak di bezel atas layar, serta kamera selfie berupa punch hole berdiameter 3.96 mm. Dan sisi belakang merupakan tempat kamera utama yang berupa 48MP Pro Quad Camera powered with Gimbal Stabilization Technology berada, di mana setup kameranya mengusung desain “The Big Eye” yang menarik perhatian.\n\nVivo X50 Pro memiliki layar 3D Curved Ultra O Screen dengan besar 6.56″ berpanel E3 AMOLED Display, refresh rate 90 Hz dengan sampling rate 120 Hz, memiliki color gamut “Full P3”, resolusi 2376 x 1080 piksel Full HD+, brightness hingga 1300 nits, serta mendukung HDR10 dan HDR10+. Pada layarnya, terdapat “sensor” fingerprint yang disebut sebagai Screen Touch ID.\n\nDimensi dari vivo X50 Pro sebesar 158.5 x 72.8 x 8.04 mm, dengan bobot 181.5 gram, tergolong tipis dan ringan mengingat kapasitas baterainya sebesar 4315mAh, serta kamera dengan gimbal.
        </item>

        <item>
            Setelah sukses dengan Pocophone F1 di tahun 2018 kemarin, kini smartphone suksesornya kembali hadir resmi di Indonesia dengan membawa nama “POCO”. Dengan memiliki slogan “Powerfully Cool”, POCO hadirkan flagship killer keduanya dengan “POCO F2 Pro”.\n\nDesain dari POCO F2 Pro mengusung kesan yang lebih modern dibandingkan pendahulunya, di mana POCO menyebut desain ini menonjolkan “Premium Feel” dengan sisi belakang “curved” dengan layar “flat”. Bodi utamanya sendiri berlapis Corning Gorilla Glass 5 untuk sisi depan dan belakang, serta mengusung bingkai aluminum. POCO F2 Pro yang berdimensi 163.3 x 75.4 x 8.9 mm dan berbobot 219 gram ini hadir di Indonesia dengan pilihan warna Neon Blue, Cyber Grey dan Electric Purple.\n\nPada sisi kanan smartphone, terdapat tombol Power beraksen warna merah dan tombol Volume Up &amp; Down, sementara di sisi kirinya kosong tidak terdapat tombol maupun slot apapun. Bagian sisi atasnya terdapat microphone, audio 3.5mm, kamera selfie dalam rupa pop-up camera, serta IR Blaster yang ciri khas ini biasanya ditemukan pada smartphone brand Xiaomi. Sementara di sisi bawahnya terdapat slot untuk SIM Tray (Dual Nano SIM), USB Type-C, microphone, serta speaker utama.\n\nLayar utama dari POCO F2 Pro mengusung besar 6,67″ Full Screen Display dengan panel AMOLED, refresh rate 60 Hz dengan sampling rate 180 Hz, dan beresolusi Full HD+ (2400 x 1080 piksel). Layarnya sudah memiliki sertifikasi TUV Rheinland Full Care Display dengan dilengkapi dukungan HDR10+. Always On Display, serta memiliki sensor fingerprint pada bagian layarnya (in-display).
        </item>

        <item>
            Bodi dari Huawei Nova 7 didesain melalui proses CMF 3D, di mana bodi belakangnya sendiri dapat menampilkan pola cahaya yang menarik dan unik. Perangkat ini memiliki dua opsi warna, yaitu Midsummer Purple dan Space Silver, dengan dimensi sebesar 160.64 x 74.33 x 7.96 mm dan berbobot 180 gram.\n\nPada sisi kanan, terdapat tombol Power dan Volume Up/Down, sementara di sisi kirinya kosong tanpa ada slot apapun. Hal itu dikarenakan slot untuk tray sIM berada di sisi bawah, bersamaan dengan port USB Type-C, microphone, serta speaker utama. Microphone kedua bisa ditemukan pada sisi atas Huawei Nova 7.\n\nPada sisi depan layar bagian atas, terdapat earpiece yang ditempatkan di bagian bezel, dengan kamera selfie dalam rupa punch hole. Sementara di sisi belakang, merupakan penempatan sistem kamera utamanya.\n\nHuawei Nova 7 mengusung layar Punch FullView dengan besar 6.53″ panel OLED, dilengkapi Wide Color Gamut (DCI-P3), beresolusi FullHD+ (2400 x 1080 piksel), serta telah bersertifikasi TUV Rheinland Eye Comfort untuk memastikan kenyamanan mata para penggunanya.\n\nKamera utama yang menjadi salah satu keunggulan dari Huawei Nova 7 mengusung setup empat buah kamera, dengan masing-masing memiliki resolusi 64 MP f/1.8 + 8 MP Ultra Wide Angle f/2.4 + 8 MP Telephoto f/2.4 + 2 MP Macro f/2.4. Kamera utamanya mampu merekam video di kualitas hingga 4K di 30 FPS, serta Slow Motion hingga 1080p@120FPS. Sementara kamera selfie dalam rupa punch hole memiliki resolusi 32 MP f/2.0 dengan kemampuan rekam video hingga kualitas 4K di 30 FPS. Menariknya, kamera dari Huawei Nova 7 memiliki fitur Dual View Video yang memungkinkan pengguna untuk merekam video sembari memanfaatkan kamera utama dan kamera selfie secara bersamaan.\n\nDapur pacu utama dari Huawei Nova 7 ini menggunakan Kirin 985 5G yang CPU terdiri dari 1x Cortex A76 Based @ 2.58 GHz, 3x Cortex A76 Based @ 2.4 GHz, dan 4x Cortex A55 @ 1.84 GHz. GPU menggunakan Mali-G77 MP8 dengan ISP menggunakan Kirin ISP 5.0, NPU menggunakan 1x Ascend D110 Lite dan 1x Ascend D100 Trinity berbasis DaVinci Arch, serta modem mendukung 4G dan 5G Sub (SA &amp; NSA).
        </item>
    </string-array>

    <integer-array name="photo">
        <item>@drawable/redminote9</item>
        <item>@drawable/realme</item>
        <item>@drawable/realmenarzo</item>
        <item>@drawable/blackshark</item>
        <item>@drawable/huaweimatepad</item>
        <item>@drawable/iphonese</item>
        <item>@drawable/samsung</item>
        <item>@drawable/vivo</item>
        <item>@drawable/pocof2</item>
        <item>@drawable/huaweinova</item>
    </integer-array>
</resources>